支那國係咪入唔到世界盃決賽周？ 日韓入到決賽周

隨著瑞典在2018俄羅斯世界盃歐洲區外圍賽附加賽作客以0:0賽和意大利後，這支北歐球隊亦順利入圍，繼2006德國世界盃後再次亮相世盃決賽周。

瑞典獲取世盃決賽周入場券後，32支決賽周隊伍已經決出當中的29隊，這意味只有最後三支球隊可以趕上世盃決賽周的列車。愛爾蘭和丹麥周二晚會在附加賽次回合分勝負，兩隊首回合踢成0:0，換言之次回合贏波的一方將會晉級，當中如果丹麥作客愛爾蘭取得入球的話，更會獲得作客入球優惠。

同樣的情況亦有可能出現在另外兩場跨洲份的世盃附加賽，洪都拉斯周三會作客澳洲，另外新西蘭則會作客秘魯。兩場比賽在首回合都踢成0:0，所以只要洪都拉斯和新西蘭在明天一戰取得入球的話，對爭取晉級決賽周將會非常有利。

俄羅斯（主辦國）
巴西（南美洲區世盃外小組冠軍）
伊朗（亞洲區第3輪世盃外A組冠軍）
日本（亞洲區第3輪世盃外B組冠軍）
墨西哥（中北美洲及加勒比海區第5輪世盃外小組冠軍）
比利時（歐洲區世盃外H組冠軍）
南韓（亞洲區第3輪世盃外A組次名）
沙地阿拉伯（亞洲區第3輪世盃外B組次名）
德國（歐洲區世盃外C組冠軍）
英格蘭（歐洲區世盃外F組冠軍）
西班牙（歐洲區世盃外G組冠軍）
尼日利亞（非洲區世盃外B組冠軍）
哥斯達黎加（中北美洲及加勒比海區第5輪小組次名）
波蘭（歐洲區世盃外E組冠軍）
埃及（非洲區世盃外E組冠軍）
冰島（歐洲區世盃外I組冠軍）
塞爾維亞（歐洲區世盃外D組冠軍）
法國（歐洲區世盃外A組冠軍）
葡萄牙（歐洲區世盃外B組冠軍）
烏拉圭（南美洲區世盃外小組次名）
阿根廷（南美洲區世盃外小組第3名）
哥倫比亞（南美洲區世盃外小組第4名）
巴拿馬（中北美洲及加勒比海區第5輪小組第3名）
塞內加爾（非洲區世盃外D組冠軍）
摩洛哥（非洲區世盃外C組冠軍）
突尼西亞（非洲區世盃外A組冠軍）
瑞士（歐洲區世盃外附加賽勝方）
克羅地亞（歐洲區世盃外附加賽勝方）
瑞典（歐洲區世盃外附加賽勝方）
*上述排名按照球隊出線先後次序而列